習帝 : 疫情是黨務，由政治局常委負責

習近平指疫情加快蔓延 政治局常委會成立抗疫領導小組

內地新型冠狀病毒疫情嚴峻，在國內外持續擴散，全國確診數字增至近1300宗，目前全國只剩下西藏無病例，42人死亡，國家主席習近平主持召開中共中央政治局常委會會議，決定成立由政治局常委會領導的應對疫情工作領導小組，並向湖北等疫情嚴重地區派出指導組，推動有關地方全面加強防控一線工作。

習近平強調，面對新型冠狀病毒感染的肺炎加快蔓延的嚴重形勢，必須加強黨中央集中統一領導，指生命重於泰山，疫情就是命令，防控就是責任。各級黨委和政府必須全面動員部署，把民眾生命安全和身體健康放在第一位，會議指出，湖北省和武漢市疫情防控事關全局，要把疫情防控工作作為當前頭等大事，採取更嚴格的措施，內防擴散、外防輸出，對所有患者進行集中隔離救治，對進出武漢人員實行嚴格管控，各地要減少春節期間大型公眾活動，盡量避免人員大規模聚集。

佢up乜鳩
乜都黨行頭
你識撚防疫咩